港航貨運震盪 四董事「跳機」 包括謝偉俊 高層大換血

2019年01月03日

港航貨運震盪 四董事「跳機」
包括謝偉俊 高層大換血

【走為上着】

【本報訊】海航集團創辦人王健去年7月意外離世後，香港航空六名董事去年下半年接連「跳機」，為港航危機揭開序幕。原來港航旗下營運不足兩年的香港貨運航空有限公司，同樣經歷人事地震，短短五個月內有四名董事離職，包括日前被海航集團入稟高院追討欠款的鍾國頌、立法會議員謝偉俊，且離任時間與包括前副主席鄧竟成、海航核心人物蒙建強等六名港航董事「跳機」頗為脗合。

記者：邱曉欣

昨日《蘋果》致電謝偉俊就「跳機」一事查詢，惟電話無人接聽。據香港貨運航空2017年周年申報表，公司原有六名董事，分別為港航前董事、現任香港快運執行董事長鍾國頌、趙勇智、謝偉俊、湯衛平、李同雙及海航現代物流集團董事長張偉亮；不過，最後職位為公司董事會主席及首席執行官的鍾國頌，去年8月辭任港航董事一職後，緊接9月再辭任港航貨運董事職位，日前更被海航入稟追討八年前逾8億元欠款，鍾2009年加入香港貨運航空。另外，李同雙、張偉亮及謝偉俊三人則分別去年7月、11月1日及11月8日相繼辭任董事。

相關新聞：快運不再提供員工免費機票

公司營運不足兩年

事實上，香港貨運航空去年3月已開始換血，據公司註冊處資料，公司去年3月及9月，分別委任陳文理及于文勇為新董事。據海航集團官網，陳文理為集團聯合創始人、現任海航集團有限公司董事會董事；另據香港貨運航空官方通告，于文勇近月已獲委任為新任董事長，于去年11月率領管理層團隊，包括香港貨運航空副總裁兼首席運營官黃增強及張建軍等人，與合作夥伴洽商，其中張上月辭任港航貨運物流董事一職，該公司唯一董事及股本持有人為鍾國頌。

海航系在香港有三間航空公司，包括香港航空、香港快運、香港貨運航空，而香港貨運航空屬港航全資擁有，主力做商用貨運，並不載客，其2017年4月取得由民航處簽發的航空營運人許可證，及由空運牌照局簽發的空運牌照。民航處表示，是次港航貨運人事變動毋須獲該處認可；空運牌照局則回覆，暫沒有收到港航貨運公司通報，指其人事調動會影響公司以香港為主要營業地。

香港貨運航空2017年4月舉行開幕誌慶酒會，當時出席的主要高層包括鍾國頌、張偉亮、港航前董事張逵，現已全數辭任港航或香港貨運航空公司職位，意味新班子已頂替鍾國頌等人職務。

上一則
上一則
今日提醒你：六二折購首置盤

下一則
下一則
快運不再提供員工免費機票